有無工程大佬指點我應該點做

本身有UGC degree，出嚟做過幾年工程公司文員，毅然想試下讀工程
今年28歲，讀完工程HD
而家有兩個offer，polyu BSE senior year 同埋 polyu speed EE part time
如果後生幾歲，我一定揀polyu BSE，屋企人無財政壓力，
但好擔心年紀大先grad到時無人請 or 行唔到scheme A。
有無工程大佬比啲意見我？ 感激不盡

Lm

代我朋友po 同我細佬一間公司
佢同我細佬一樣遇到讀唔讀speed 的問題
但新註冊只有一日一post，offer 又要盡快做決定，所以代佢po
謝謝

你想做咩先

我會揀ee

好地地做乜撚野工程。。。唔好呀。。。你睇我post history，前排做到想裸辭

讀完都30歲,Scheme A 對你黎講無乜用.
唔理你想做Client,Consultant, MC, 定Sub 仔, 你唔係想入兩電o既, 揀BSE 就4個Trade 都去的, 叫穩陣少少.

Poly speed 嘅課程同 clp 合作，你可以參考下讀完果批嘅出路

你做緊邊一種工程先？

做警察啦

poly bse 好撚垃圾

利申：讀緊

但請問廿九歲先grad ，搵工有無影響？
最擔心依點，我最想知工程界有無年齡歧視
我的工作經驗又同工程 design 之類無關
感謝

有歧視，有影響，但你係咪唔讀上去？
30歲先入行，行行都有歧視啦。
呢行好現實，當面屌9你又有，後面插刀又有，做開site clerk 轉做bs or ee, 真係當你0經驗， 易唔易搵工同之後條路係點，要識人同識做人囉。

真心轉行咪做工程

而家先讀食得屎啦

Part time啦屌
你本身都做左幾年
行乜鳩scheme 做乜鳩grad E姐
唔撚係真係信行scheme有得考牌下話

勁到仆街就真啦
勁多人有大公司offer

咪聽上面個ON9講喇，唔會有年齡歧視，我見大把30幾歲人既都仲緊AE，好多都廿到尾轉行做工程，由其是BS，人都唔夠仲點會歧視，不過強烈建議你想做工程都唔好做BS，辛苦好多同人工唔成正比，做就做建築個邊

廿到尾轉行，30幾都係ae 係大把啊。但點會無歧視啊？唔明顯姐。

你做請人嗰個，兩張都係白紙，你揀廿頭grad e 定30歲ae 啊? 一二線公司，就算白紙識個PM/BSM，個PM/BSM 都要有牙力同埋肯同個HR fight 先請到呢啲特別case. 未計啲HR 特別麻煩，唔比GE 位，只比AE 位。

因為一般1， 2 線公司，GE 人工同待遇都好過AE，只比AE 你，唔比GE Grade你，已經係歧視啦，係由公司個policy 度歧視你。

當然你話啲3 4 線公司，個價咸到咩咁，40歲ae你肯做，有手有腳我都會請架，但你甘唔甘心同期嘅，個個價同post 都好過你先。

樓主而家有HD, 市好啲嘅時候，試下搵份AE 做，2年後拎到DEGREE, 都夠期升E啦，升唔到就出去搵份E 黎做。咁就解決左30歲先係入行呢個問題啦。

AE還AE GE還GE，兩個post黎，同埋做得GE都係想行scheme，樓主一黎又無講明要行scheme，二黎行得scheme就係想charter，但唔見樓主話會讀埋master，所以根本唔洗考慮GE，因為兩樣野黎

真心建議唔好做BS

同狗無分別

大部分都認同. 岩岩先醒起，早幾年開始POLY BSE 好似要加埋MASTER 先charter 到.

有啲公司係GE 上AE 再上E. 有啲係GE 直上E. 接觸過有啲MC 同SUB 仔嘅GE，都係見GE 有人GUIDE 同人工高啲而揀GE， 都無諗咁快chartered

樓主講多啲背景同方向，大家可以分析得detail 啲啊。

枱面 : degree 係 Washington Accord 唔洗 master
枱底 : 自己諗

師兄你啲數好唔好，如果數唔好讀返BS就啱啦
但係如果數係ok嘅咁絕對唔好簡BS，mechan都唔好簡
（bs好過mechan小小嘅，mechan正宗乞食科）
但其他都唔好得去邊....
但讀engine最好就係可以攞到個專業之後方便搞移民
除咗移民方便之外讀engine真係無咩好

入得BS ，你遇左要好勤力，但回報係好低，有尼個時間同精力花響第二行發展一定會更好，起馬辛苦完個人工抵番哂，考工程C 起馬要8-10 EXP 加運氣加人際，尼D 野唔係包你好易考到真正認可GA 工程C，對比其他專業尼樣真係極大問題，為左一份唔SURE 前途GA 工我唔SUGGEST 你踩隻腳入來。